Ondanks alles wat er is gebeurd, want ik herinner me nog dat ikzelf zeer duidelijk: de zwarte en stille observatorium, de schaduwrapporteur lantaarn gooien van een zwakke gloed op de verdieping in de hoek, de gestage tikkende van het uurwerk van de telescoop, de kleine gleuf in het dak--een langwerpig diepzinnigheid met stardust ingedeelde overheen gaat.
